% !TeX root = thesis.tex
% Preambel mit Einstellungen importieren
\input{preambel}

% Dokumenteninfos importieren
% In docinfo.tex sind Titel, Autor, Abstract zu definieren
\input{docinfo.tex}

% Literatur-Datenbank
\addbibresource{literatur.bib}   % BibLaTeX-Datei mit Literaturquellen einbinden

\begin{document}
\frontmatter
\pagenumbering{Roman} % uppercase "Roman" for uppercase numbering

% Römische Ziffern für die "Front-Matter"
\setcounter{page}{0}
\changefont{ptm}{m}{n}  % Times New Roman für den Fließtext
\renewcommand{\rmdefault}{ptm}

% Titelblatt
\input{titelblatt}

% Inhaltsverzeichnis erzeugen
\cleardoublepage
\pdfbookmark{\contentsname}{Contents}
\tableofcontents

% Korrigiert Nummerierung bei mehrseitigem Inhaltsverzeichnis
\cleardoublepage
\newcounter{frontmatterpage}
\setcounter{frontmatterpage}{\value{page}}

% Arabische Zahlen für den Hauptteil
\mainmatter

% Den Hauptteil mit vergrößertem Zeilenabstand setzen
\spacing{1.3}

% ------------------------------------------------------------------
% Hauptteil der Arbeit
\input{chapters/chapter01} % Externe Datei einbinden
% ------------------------------------------------------------------

\label{lastpage}

% Neue Seite
\cleardoublepage

% Backmatter mit normalem Zeilenabstand setzen
\singlespacing

% Römische Ziffern für die "Back-Matter", fortlaufend mit "Front-Matter"
%\pagenumbering{Roman}
%\setcounter{page}{\value{frontmatterpage}}
%\setcounter{page}{0}
% Abkürzungsverzeichnis
\chapter{\hsmaabbreviations}
\input{chapters/abkuerzungen}

% Tabellenverzeichnis erzeugen
%\cleardoublepage
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\hsmalistoftables}
%\listoftables

% Abbildungsverzeichnis erzeugen
\cleardoublepage
\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\hsmalistoffigures}
\listoffigures

% Listingverzeichnis erzeugen
%\cleardoublepage
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\hsmalistings}
%\lstlistoflistings

% Literaturverzeichnis erzeugen
\begin{flushleft}
\printbibliography
\end{flushleft}


% Index ausgeben. Wenn Sie keinen Index haben, entfernen Sie einfach
% diesen Teil.
%\cleardoublepage
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\hsmaindex}
%\printindex

% Anhang. Wenn Sie keinen Anhang haben, entfernen Sie einfach
% diesen Teil.
\appendix
\input{chapters/anhang_a}

% Eidesstattliche Erklärung
\clearpage
\thispagestyle{empty}
\textsf{\large\textbf{Erklärung}}

\hsmaerklaerung

\ifthenelse{\boolean{hsmapublizieren} \and \not\boolean{hsmasperrvermerk}}%
{
\vspace{1cm}
Ich bin damit einverstanden, dass meine Arbeit veröffentlicht wird, d.\,h. dass die Arbeit elektronisch gespeichert, in andere Formate konvertiert, auf den Servern der Hochschule Kempten öffentlich zugänglich gemacht und über das Internet verbreitet werden darf. 
}{}%

\vspace{1.5cm}
\begin{tabular}{ p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
    \hsmaort, den \hsmadatum & \\
    \cline{2-2} \\
    & \centering \hsmaautor

						                                      

\end{tabular}

\ifthenelse{\boolean{hsmasperrvermerk}}%
{%
\vspace{5cm}
\color{red}\textsf{\large\textbf{Sperrvermerk}}

\hsmasperrtext

\color{black}
}{}

\end{document}
